蔡若蓮曾督促兒子溫習 讓兒子感『時日無多』

教育局副局長蔡若蓮於2015年曾出版書籍《與夢想同行─一位校長的教學實踐》，分享自己從一位老師到教育政策推行者的經歷，當中有不少篇幅曾提到自己的兒子，節錄如下︰

「回想起來，兩個兒子年幼時，犯錯或不乖，我都會以入房『傾偈』警告，從不在眾人前大聲責罵，關上房門說清楚，談好罰甚麼，然後才執法。執法時，只用家法(藤條)，從不用衣架、巴掌。」

「記得兒子會考時，為了督促他加緊溫習，我在他的書桌上、房門上，都貼上自製月曆表，上面清楚地為他的會考日子倒數，讓他感到『時日無多』...總之，我看見他的時間，都不是在溫習。說他，他辯稱那是因為我太忙，他溫習的時間我沒看見而已...兒子那種悠閒的態度面對會考，怎不叫人擔心？怎能不對着他咆哮？」

書中亦提到一位胡老師的經歷。胡老師因對兒子的學業有所要求，而與兒子鬧不快，蔡若蓮因而反省︰「老師想到母子的矛盾在於她用自己的標準，要求孩子按她的設計和規劃，過母親為他預想的人生，結果，沒有為孩子帶來快樂，倒把兒子迫得『走投無路』，傷害了母子感情，值得嗎？人生無常，說不定哪一天，連道歉的機會都沒有，再糾纏下去，不是浪費生命嗎？」

source:

又係呢啲臭閪老母永遠覺得自己啱晒嗰種，唔怪得迫到個仔跳樓

諗起小王子套卡通片

我真係恭喜你呀

恭喜晒 你估啱咗喇
獎品係單黃蓮蓉月餅

對外同一個樣同人講幾慈母... 對內咪一9樣...仔仔你又係的 DSE收皮你老母都供你出外國讀喇 驚咩姐

簡直催命

蔡若蓮母子跳樓遊戲

好撚嘈

痴撚線

淨係紅色嗰句都突顯出條八婆有幾怪獸幾變態，殺人兇手逼死自己個仔

wtf

笑到仆街

兩個兒子 睇到依一句好失望

日日俾人監視唔死就奇
教育副局長

可以再大聲d

Cls

涼薄

拿拿拿呢個game 實比到位人入 你搞佢老母好喇 加佢個仔落去把鬼

涼薄指數

涼薄+100

時日無多

好撚仆街

痛快

浪費左我成篤屎嘅時間

好正

玩落幾好玩

有得揀向下彈射 好搞笑

正

恭喜你呀蔡若蓮

佢老母唔肯聽人講肯定關事
溫書梗係日頭溫，佢夜晚返黎 relax下見唔到好正常
如果佢係溝通到既個仔幾唔舒服都點會捨得，就算病到要死都寫封長遺書比佢老母感謝道歉之類
乜都無睇唔到幾好關係

時日無多,方不敢偷懶

我想俾十億個正評你

貼上民主牆highlight嗰幾句啦

勁，我玩到手抽筋都係得得300幾。

[quote]教育局副局長蔡若蓮於2015年曾出版書籍《與夢想同行─一位校長的教學實踐》，分享自己從一位老師到教育政策推行者的經歷，當中有不少篇幅曾提到自己的兒子，節錄如下︰

「回想起來，兩個兒子年幼時，犯錯或不乖，我都會以入房『傾偈』警告，從不在眾人前大聲責罵，關上房門說清楚，談好罰甚麼，然後才執法。執法時，只用家法(藤條)，從不用衣架、巴掌。」

有原則

講一套做一套, 女人最叻, 特別係所謂有信仰嘅女人

毅進星 $100

渣架

教唆他人自殺

屌 隻game

用藤條好似算體罰
之前好似有老豆老母因為用藤條教仔俾人拉

仲話校長
時日無多同時間無多都唔識分

好撚正

《保護兒童及少年條例》(第 213 章)
1.7 如情況許可，應由警務人員或社會福利署署長授權的社工履 行《保護兒童及少年條例》(第 213 章)的法定責任，以保護 需要受照顧或保護的兒童或青少年。根據《保護兒童及少年 條例》(第 213 章)第 34(2)條，需要受照顧或保護的兒童或 少年指:
(a) 曾經或正在受到襲擊、虐待、忽略或性侵犯;或
(b) 健康、成長或福利曾經或正在受到忽略或於可避免的
下受到損害;或
(c) 健康、成長或福利看來相當可能受到忽略或於可避免的情 況下受到損害;或
(d) 不受控制的程度達至可能令他本人或其他人受到傷害，而 須受照顧或保護的兒童或少年。

對住共匪，有冇社工夠膽做野？

逼死個仔

結果真係時日無多

隻game

求仁得仁

左上角個樓價

開口中

讓他感到『時日無多』

好涼，夏天玩啱晒

Binc

菜藥連：駁唔到

推

中秋近了，希望蔡家人月兩團圓

幾時有得去哀悼？

根本係3idoits個校長

一語成讖

大家唔好再推蔡若蓮D BIN C POST得唔得
人地已經好慘啦

時日無多，方不敢偷懶

所以咪有齋鹵味版囉

對著他咆哮？？？

中秋快到

既然推左上黎我就幫手推多下

係時候團圓

班5p condom大愛撚潛曬去邊？
潛撚到走英倫海峽？

追月